\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[a4paper, margin=1in, nohead]{geometry}
\usepackage{kpfonts}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{hyperref}

\setlength{\parindent}{0pt}

\newcommand\todo[5]{%
  #1\quad extension #2
  \ifx\relax#4\relax
  \else
    \space\textcolor{green}{(#4)}
  \fi
  \hfill
  \ifx\relax#5\relax
    \textcolor{red}{\textbf{à faire}}
  \else
    \textcolor{green}{fait le #5}
  \fi
  \par
  #3\par
  \hrulefill\par
}

\newcommand\cmd[1]{\texttt{\detokenize{#1}\unskip}}

\AtBeginDocument{\hrulefill\par}
\begin{document}
\todo{31/10/2016}{xparam}{Améliorer le \cmd{\PackageError}.}{}{}
\todo{31/10/2016}{xparam}{Revoir les appels récursifs pour intercepter
les espaces. Sans doute en revoyant la méthode d'appel récursif.}{}{11/11/2016}
\todo{31/10/2016}{xparam}{Faire une batterie de tests plus
  systématiques.}{en cours}{}
\todo{26/02/2017}{xlop}{Prévoir un style pour les réglures.}{en cours}{}
\todo{12/07/2019}{xparam}{Interdire le caractère \texttt{@} dans les
  noms de clés.}{en cours}{}
\end{document}

